% GitHub Repo and Documentation: https://github.com/celiobjunior/resume-template
% Copyright © 2025 Celio B Junior. All rights reserved.
% 
% Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
% you may not use this file except in compliance with the License.
% You may obtain a copy of the License at
%
%     http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
%
% This template follows best practices from README.md

% Início do documento LaTeX: define tipo e formato do documento
% a4paper = tamanho A4, 10pt = tamanho base da fonte
\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACOTES: BASE / IDIOMA ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

% --- PACOTES: LAYOUT / TIPOGRAFIA ---
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}

% --- PACOTES: LINKS / BOOKMARKS ---
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{xurl}

% --- CONFIGURAÇÃO: MARGENS / ESPAÇAMENTO ---
\geometry{top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1.5cm, right=1.5cm} % Margens da página
\setcounter{secnumdepth}{0}                                 % Remove numeração de seção
\setlist[itemize]{
    leftmargin=0.75em, % Recuo da lista (mais perto da margem da página)
    itemsep=0.2em,     % Espaço entre itens
    topsep=0.25em,     % Espaço antes/depois da lista
    parsep=0em,        % Espaço entre parágrafos no mesmo item
    partopsep=0em      % Espaço extra ao iniciar a lista
}

% Remove números de página e cabeçalhos para visual limpo do currículo
\pagestyle{empty}

% --- CONFIGURAÇÃO: METADADOS / LINKS ---
\hypersetup{
    pdftitle={CV Seu Nome},   % Título do PDF
    pdfauthor={Seu Nome},     % Autor do PDF
    colorlinks=true,          % Usa cor nos links (sem caixa)
    linkcolor=black,          % Cor de links internos
    urlcolor=black,           % Cor de URLs
    citecolor=black,          % Cor de citações
    bookmarksdepth=2          % Barra lateral: seção e subseção
}

% --- CONFIGURAÇÃO: TÍTULOS ---
\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]
\titleformat{\subsection}
{\normalsize\bfseries}
{}
{0em}
{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0.35em}{0.15em}

% Macro para entradas do currículo com bookmark no PDF
\newcounter{cventry}
\newcommand{\cventry}[4]{%
    \refstepcounter{cventry}%
    \phantomsection%
    \pdfbookmark[2]{#1}{cventry-\thecventry}%
    \noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}>{\raggedright\arraybackslash}X >{\raggedleft\arraybackslash}X@{}}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
    \end{tabularx}
}

% --- INÍCIO DO DOCUMENTO ---
\begin{document}

% --- CABEÇALHO ---
% Substitua por suas informações pessoais
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Luiz Felipe Carvalho}} 
    \\ [0.1cm]
    Campina Grande, Paraíba
    {\textbullet}
    \href{mailto:lf.codes2002@gmail.com}{lf.codes2002@gmail.com} 
    {\textbullet}
    \href{https://linkedin.com/in/luizlfc-dev}{www.linkedin.com/in/luizlfc-dev} 
    {\textbullet}
    \href{https://luizlfc-dev.github.io/}{github.com/Luizlfc-dev}
\end{center}

% --- SEÇÕES ---
\section{Resumo Profissional}
    % Inclua trabalho voluntário, ligas acadêmicas ou cargos de liderança
    Estudante de Ciência da Computação, Embaixador AWS e Desenvolvedor com foco em Engenharia de Software e Inteligência Artificial. Possuo base sólida na construção de APIs RESTful e no ecossistema .NET (C#) e Java. Atualmente, atuo no NUTES-UEPB desenvolvendo integrações robustas de dados, combinando essa expertise com uma forte atuação prática em inovação, orquestração de infraestrutura (Linux/Docker) e desenvolvimento de plataformas integradas a Modelos de Linguagem (LLMs).

% ------

\section{Atividades de Liderança}
    % Inclua trabalho voluntário, ligas acadêmicas ou cargos de liderança
    \cventry{Programa Embaixador AWS 2026}{Remoto}{Participante do Programa (Prestação de Serviços via MEI)}{Abril/2026 - Presente}
    \begin{itemize}
        \item Atuação técnica e de liderança na expansão da comunidade de computação em nuvem na Paraíba (Cloud Builders PB).
        \item Planejamento de trilhas de aprendizado e workshops focados em infraestrutura escalável e soluções AWS.
        \item Selecionado para representar e disseminar tecnologias cloud no ambiente universitário.
    \end{itemize}
        
% ------

\section{Experiência}
    % Liste suas experiências profissionais ou acadêmicas, da mais recente para a mais antiga
    \cventry{NUTES - UEPB Unidade EMBRAPII}{Campina Grande, Paraíba}{Desenvolvedor de Software (Aprendiz)}{Setembro/2025 - Presente}
        \begin{itemize}
            % Foque em conquistas, não apenas na parte técnica - use o método STAR (Situação, Tarefa, Ação, Resultado)
            \item Desenvolvo soluções mobile e desktop focadas em usabilidade utilizando C#.NET MAUI / Avalonia.
            \item Implemento e consumo APIs RESTful para integração eficiente entre aplicações, estabelecendo a base de dados ideal para integrações com ferramentas de inovação e IA.
            \item Realizo a integração e estruturação de bancos de dados MySQL e SQL Server em um ambiente de pesquisa de alta performance.
            \item Utilizo Git e GitHub para controle de versionamento e gerenciamento colaborativo de código.
        \end{itemize}

    \cventry{Profissional Autônomo}{Campina Grande, Paraíba}{Técnico de TI e Manutenção de Hardware}{Janeiro/2022 - Presente}
        \begin{itemize}
            \item Realizo montagem personalizada de computadores, além de diagnóstico avançado de hardware e otimização de sistemas.
            \item Atendo clientes residenciais e empresariais, oferecendo soluções técnicas eficazes para problemas de hardware e software.
        \end{itemize}

% ------

\section{Habilidades}
    % Mantenha esta seção concisa e use o máximo de palavras-chave
    % que fazem sentido para a vaga que você deseja.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Linguagens:} Domínio de C# e Java, com sólida base em Programação Orientada a Objetos.
        \item \textbf{Inovação & IA:} Integração com APIs de LLMs (Inteligência Artificial Generativa), Automação de fluxos (n8n), Engenharia de Prompts.
        \item \textbf{Desenvolvimento Backend:} ASP.NET Core, ASP.NET MVC e construção de APIs RESTful.
        \item \textbf{Banco de Dados:} Experiência prática com MySQL e SQL Server.
        \item \textbf{Cloud & DevOps:} AWS Cloud, Git, GitHub, Docker e orquestração de contêineres.
        \item \textbf{Idiomas:} Português (Nativo), Inglês (Iniciante - Leitura e Escrita).
    \end{itemize}

% ------

% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
% Mude esta seção para o começo, depois do cabeçalho e antes
% das suas experiências se você está procurando sua primeira
% vaga ou algum estágio. Do contrário, deixe como está.
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

\section{Educação}
    % Formação mais recente primeiro
    \cventry{Universidade Estadual da Paraíba (UEPB)}{Campina Grande, Paraíba}{Bacharelado em Ciência da Computação}{2024 - Presente})}
    \cventry{Instituto Federal da Paraíba (IFPB)}{Campina Grande, Paraíba}{Técnico em Informática}{2018 - 2022}
\end{document}